古有日本三月亡華 今有中國三日亡台 解放軍中將稱三日內可武統台灣

台灣民進黨拒絕接納九二共識，兩岸關係近期陷入僵局。大陸官媒《環球網》今日刊出一篇由原南京軍區副司令員王洪光撰寫的文章，仔細描繪「武統台灣」的六大戰法，並預告下一篇文章將會談及「不用三天拿下台灣」。

《環球網》的文章以「武統台灣怎麼打？解放軍中將：六種戰法三天拿下」為題，稱民進黨拒不承認「九二共識」，加上「台獨」動作不斷，相當一部分大陸民眾對和平統一台灣失去信心和耐心，「武統」台灣的聲勢日漸高漲：「大陸是否有信心有能力以最小的代價迅速攻佔台灣，是海峽兩岸都關心的問題。」

文章詳述的戰法，包括在火力準備階段，三波以火砲導彈為主的火力突擊，加上三波航空兵火力的補充打擊，以摧毀台方三分一的重要目標；發動信息戰，保護己方信息及破壞敵方信息，取得制信息權以取得制空權、制海權；進行心理戰，在硬殺傷的打擊和威懾下，利用台軍脆弱的心理狀態，加強心理攻勢。

六種戰法亦包括以特種部隊進行斬首行動，以及在火力準備之前，趁亂先行潛入重要目標附近，例如是各級指揮機構、重要技術陣地、機場、港口、電視台、電台等。

這只是三篇文章的第一篇。內文透露，第二篇及第三篇文章將會討論「不用三天拿下台灣」及「『台獨』頭頭哪裡逃」。

唔知你支那戰機飛過去快，定人地用導彈射你落黎快呢
仲要呢樣野用中短程導彈已經做到

其實有咩台獨動作

其實不嬲台灣都係自主嫁啦
係中國死話台灣係佢既

講真依家台灣都係差在未有國際承認係個國家啫

我發覺新聞已經好少提台灣，同以前陳水偏差好遠。

打稻草人？

有邊一到台灣要中國理先❓

好多人唔撚like 中國就係咩都話係佢既
明明就唔係佢
一係妳就學美國噤 合眾國啦
又怕4分5烈
物7 都話自古以來

台灣係柒 幾柒都好 人地有自己選擇自己既總統機會

中國 一句 沒有 沒有 沒有 就可以永遠做落去

作為一個正常人 我接受唔到

中華民國(台灣)事實係一個國家 係我眼中如是
國際檯面唔承認係一回事 因為中共從中作梗
有時令人氣憤既係一般人走去跟中共個套唔認台灣係國家 真係傻撚左

又口交

冇美國的話中國算啲咩

(門戶開放宣言，太平洋戰爭，世貿......)